以掃黃為名整治互聯網

以掃黃為名整治互聯網

截至今年2月，內地網民達8.29億；圖為內地一間網吧。

新浪封殺處罰「發佈時政有害訊息」的微博同時，全國「掃黃打非」辦公室昨日通報，為嚴厲打擊「傳播低俗訊息」行為，營造風清氣正的網絡文化環境，即日起在全國範圍內開展為期八個月的「網上低俗訊息專項整治」，顯示中共此波對互聯網的整治是一場全國性的統一行動。

相關新聞：三學者論政 遭秋後算賬

嚴打低俗網遊

據介紹，此次專項行動於4月啟動，將持續開展八個月，綜合運用行政管理、行業規範、道德約束等多種手段，重點清理網絡傳播淫穢色情和夾雜淫穢色情訊息內容；以性為賣點不適合傳播的內容；宣揚違背正確婚戀觀和家庭倫理道德的內容；網絡惡搞、調侃等迎合低級趣味的內容；宣揚暴力、血腥、恐怖、殘酷的內容等。

全國「掃黃打非辦」要求各地組織協調網信、工信、公安、文化和市場監管、廣播電視等部門，重點排查網絡文學、直播、短視頻、網絡遊戲、微博、微信等平台，對內容格調低俗的要及時下架下線，對價值導向出現偏差，含法律法規禁止內容的予以查處；嚴打利用低俗獵奇內容等手段吸引流量的直播；嚴打「擦邊球」為噱頭、以低俗手段營銷的網遊。有關負責人指，此次專項行動堅持網上網下統籌管理，統一標準、統一尺度。網絡企業要自查自糾，於專項行動開始30日內對存量內容全面清查，同時希望公眾積極參與，舉報違法違規行為。

新華社

上一則
上一則
三學者論政 遭秋後算賬

下一則
下一則
林培瑞接力聯署 促清華准許章潤復職

三學者論政 遭秋後算賬
網絡清洗升級 指發佈「時政有害訊息」中共文字獄 50名人微博被封

打個飛機都唔俾

lm等睇成為強姦大國
隻小學雞治國真係國難
生肯率已經低
d人唔扑嘢遲d就立法強制授精

你可以對住習大大打

唔係講笑, 到時林鄭依張圖已經夠J 10次

冇話唔畀嘅
你面壁打 J 中共都奈你唔何

大驚小怪
佢自從幾年前推出淨網行動之後
勁多server搬左去美國
你咪來美國打爆佢囉

仆你個臭街，收咗東莞皮，而家仲要收埋咸網皮